微波爐叮飯 點解個蓋粒咗

我果個玻璃兜 透明膠蓋
下晝叮飯
一時唔記得打開少少
叮完出黎吮實咗
開到發現個蓋粒咗啦

但係我叮前加少少水
入面有食物 氣壓應該高過室內
點會粒 唔係突既

求教

利申唔係唔識寫。只係唔識打

因為infinity way (war)

凹 尸尸山
凸 月尸尸

凵
再分左右做匚コ=尸尸
凹係外內結構
凸係上下結構

加熱後冚蓋，盒內空氣因時間冷卻而收縮。

勁呀 唔該師兄

唔係加熱後冚 係冚住黎叮
入面有水 係微波爐入面熱
應該壓力大過出面
依家反而凹咗。

終於識打啦

你叮咩飯
隔夜飯定咩，咩餸
講清楚先，睇關唔關事

冚住叮個蓋會變形

好多盒個蓋都唔入得微波爐

凹

有冇可能係個蓋叮完之後膨脹變形，然後又漏咗盒入面少少水蒸氣出嚟，然後個蓋就比氣壓撳凹咗，純粹鳩噏

加熱>空氣(包括水蒸汽)膨脹>盒入面嘅氣壓高過出面>頂開個蓋少少>多咗嘅氣體漏出>盒入面氣態molecule少咗
叮完>冷卻>空氣收縮/水蒸汽凝結(倒汗水)>盒入面氣壓減少>氣壓令個蓋扱得更加實>氣壓繼續滅>個盒and/or蓋頂唔住氣壓凹咗
你個case因為個盒係玻璃which is一種強啲嘅物料 所以得個蓋食晒

利申：9up

我估都係差唔多

似係個蓋熱到溶撚咗